甩尾再鏟巴士站 麥麥送P牌Van 撞飛候車男

2018年10月19日

甩尾再鏟巴士站
麥麥送P牌Van 撞飛候車男

客貨車失事鏟上巴士站撞傷一名候車男子，警方封鎖現場調查。

【本報訊】去年3月一輛客貨車失控鏟上香港仔海傍道巴士站撞傷3名候車市民意外，昨凌晨又在同位置重演，一名在巴士站候車男子，遭一輛掛P牌「麥麥送」外判客貨車撞倒拋飛7米外受重傷，幸經搶救後情況穩定。客貨車撞毀巴士站始停下，司機受傷，警方正調查車禍起因，不排除天雨路滑肇禍。

記者：李家傑 胡恩宏

20歲傷者姓李，頭及腳傷，李家住九龍，出事時正準備搭巴士返家，他經送院治理後已可進食，目前留醫腦神經外科，疑因腦部受撞擊，家人問他事發經過，他沒多說，只謂「好驚，唔係幾記得」，而家人對他今次遇車禍傷勢不重，均稱「好彩」，但一定會追究責任。

被客貨車撞傷男子送院救治。

肇事客貨車司機受傷送院。

目擊經過的士司機葉生

目擊者：車速太快

肇事客貨車司機姓梁31歲，為香港麥當勞的麥麥送外送速遞其中一間服務供應商的外判司機，當時已完成當天定單回家途中。

事發昨凌晨零時，梁駕P牌客貨車沿香港仔海傍道往薄扶林方向行駛，當駛至香港仔漁業及海事分署對開時，疑路滑失控衝上左邊行人路巴士站，將巴士站5米上蓋撞毀，再車頭掉轉始停下，當時李與另一名市民在巴士站候車，李走避不及被客貨車撞個正着拋彈7米倒卧行車線頭部及腳部受傷，另一人及時避開無礙。

姓梁司機頭手腳受傷自行爬出車廂待救，途人發現報警。救護員到場將傷者送院，警方拆走客貨車車Cam調查意外原因。

據目擊經過姓葉的士司機稱，「佢（客貨車）喺旁邊線，過我頭，行80幾公里，太快啦」，當時下着微雨，「跟住佢甩尾，（司機）想救車大手得滯，車頭撞向巴士站，並將一人撞飛。」

香港麥當勞回應稱，麥當勞的麥麥送外送速遞服務與不同服務供應商合作，是次意外涉事的客貨車司機是其中一家服務供應商的外判司機，事發時客貨車司機已經完成當天定單，正在回家途中。公司仍在了解事件，對是次意外深表遺憾，並向傷者致以慰問。

肇事客貨車於上月初亦曾在西隧九龍出口險因「騎呢」切線引起車禍。

讀者陳先生表示，當日他駕車從西隧自動收費通道駛過收費亭後，一輛客貨車突然慢速打橫從右邊切入其行車線，陳及時扭左軚及將車煞停才沒撞上，他之後落車找司機理論，但對方沒有回應，而當日該客貨車並沒掛P牌，陳表示由於沒有受傷，當時並沒有報警。

上一則
上一則
兩月前劫便利店 刀賊被捕

下一則
下一則
意外頻生 市民上天橋等車

麥麥送你早登極樂

送貨用Hiace? 唔係用綿羊仔?

肇事客貨車司機姓梁31歲，為香港麥當勞的麥麥送外送速遞其中一間服務供應商的外判司機

food panda deliverdoo

30歲先考牌

我成日睇到呢啲新聞
都覺得好撚陰公
企係度等等下車 一部車撞埋黎
屌佢老味又要訓醫院 又無收手
條屎忽鬼唔係有錢既話
賠又賠唔撚到比你
就算有得賠，班契弟又拖呢拖路
拖一排先比啲醫藥費，好似你求佢地搵車撞你咁
之前個地產狗撞斷媽媽隻腳果件又係
無左隻腳 一世架屌
坐幾碌，扣埋假 分分鐘2-3年
唉 呢啲馬路炸彈真係死撚晒佢啦